曼聯與列斯聯百年宿敵重遇 拉舒福特錯手賀升班急補鑊

16年前跌進低谷，老牌球會列斯聯重建多時，終於返回英超，是慶祝百周年會慶的最佳禮物。
有人歡喜有人愁，對忠實曼聯球迷而言，利物浦奪冠及列斯聯升班，今季無疑承受雙重打擊。曼聯青訓出身的拉舒福特此時「唔知死字點寫」，竟然在社交網站恭賀死敵升班，及後發現勢色不對，隨即「刪Po保平安」。

英冠次席的西布朗，尾二輪聯賽以1：2不敵哈特斯菲，間接令列斯聯提早篤定升級資格，相隔16年後重返英超。只要周日（19日）在打比郡身上取得1分，便可以奪得英冠錦標，捧盃升班。

6月底，利物浦相隔30年再度稱霸英格蘭頂級聯賽，曼聯球迷已被宿敵奪冠的消息「洗版」，心中不是味兒。大半個月後，另一宿敵列斯聯提早升班，「曼迷」又要再捱一記悶棍。

除了一眾曾經效力列斯聯的球員，紛紛在社交網站上向舊東家道賀，當中竟有一名來自曼聯的「特別嘉賓」，就是拉舒福特。「福仔」看來缺乏觸覺地發文，以曼聯球迷身分恭賀列斯聯重返英超。他「自我審查」後擔心惹起「曼迷」不滿，隨即「Del Post」。翻查「福仔」的社交網站，另一死敵利物浦奪冠時，沒有「出Po」祝賀。

拉舒福特錯手賀死敵升班或是情有可原，事關當「福仔」升上一隊後，未曾與列斯聯交手，或未能感受到兩軍的世仇。兩軍對上一次碰頭，已經是2011年的聯賽盃第3圈。再度重遇你，沒有可喜只有可悲，來季英超又要「打餐死」。

曼聯列斯聯被視為「現代玫瑰戰爭」

15世紀，英國愛德華三世的後裔為爭奪皇位而發生玫瑰戰爭（Wars of the Roses），曼聯與列斯聯分別位處蘭開夏郡（Lancashire）及約克郡（Yorkshire），恰巧兩軍的球衣顏色與當年的紅﹑白玫瑰不謀而合。於是，曼聯與列斯聯，視為玫瑰戰爭的延伸。

1923年，曼聯與列斯聯首度碰頭。直至1970年代，兩隊宿敵鬥個你死我活，兩軍球迷經常出現過激行為，發生流血事件。列斯聯在2004年降班後，兩軍鮮有機會碰頭。曼聯與列斯聯歷來107次交手，紅魔鬼稍佔上風，46次擊敗對手，而列斯聯則有26勝。

有機會同死敵交手總好過無

佢恭喜列斯上黎比佢帶領既曼打番落去

再度重遇你，沒有可喜只有可悲，來季英超又要「打餐死」。

曼狗不嬲都無朋友只有死敵架啦

方仗份人好小氣

你睇#5個知

呢兩隊嚟料嗰陣拉舒福特毛都未撚生齊啦

leeds united fan

李奧點睇
當年走左去死敵
同蘇金保一撚樣咁仆街

簡東拿

有乜問題？
我地曼聯名宿都會恭喜死猁狗拎英超啦

冇隊想認佢做名宿

史篤城名宿

李奧只係踢左2季，然後破後衛轉會費記錄咁走
蘇金寶係青訓+踢左10年+免簽

唔係列斯無錢, 都唔會變超級市場
真係屌, 都應該係屌 smith

真係多謝哂
又用豪門個名買人就唔係用錢買人
leess呢d就慘1

屌你知唔知佢點解賣啫當年

福仔post完心諗下次對列斯聯可以入到幾多球？

李奧轉會嗰陣佢應該未出世
應該唔知當年列斯聯欠債欠到仆街

on9
當年列斯欠債先星散

出咗世就唔會迷鏝啦

簡東拿嗰時係列斯同領隊不和，本身球隊都想賣走嘅😂
大帝鋪脾氣咁耐以來得老費一個治得到

而家諾定咸森林都有機會踢英超附加賽，如果連佢哋都上番嚟打英超就真係好有話題性囉！不過唔知會唔會重演當年比曼聯狂數八個一皮呢？

而家奧雲都真係兩邊不是人😂😂😂
利同曼都唔會想認佢做名宿